[一人一信]Winning Eleven染紅？ 港澳台區旗國旗離奇消失

[一人一信]Winning Eleven染紅？ 港澳台區旗國旗離奇消失

日本暢銷足球遊戲《Winning Eleven 2017》，係唔少港男由細玩到大嘅遊戲，可以算得上係香港人嘅集體回憶之一。隻game上年九月中推出嗰陣，仲新增本土元素嘅廣東話旁述，由足球評述員Keyman馬啟仁同前體育主播伍家謙配音。

點知最近隻game疑似染紅，有玩家投訴上個月完成更新後，想創造球員嗰陣，發現香港同澳門區旗、台灣嘅中華民國國旗都離加消失。多年玩家、港大法律系碩士生兼「JR團隊」召集人盧俊宇，對此直言十分詫異。

佢話一直玩開Winning，三支旗都存在，突然冇咗，難免令佢懷疑同政治有關，「你話我會唔會係政治敏感咗 當中係咪會驚得失一啲國家，或者得失中國呀甚至乎，因為咁啱淨係得中國有，澳門、台灣、香港冇，我覺得唔係咁容易解釋到。」

盧坦言好失望，「我想做返個香港人，創造個香港籍嘅球員，嘩，原來我都冇自己既區旗睇到，咁其實仲有咩意思呢。」佢仲話唔少朋友幾乎罷玩。《壹》仔向遊戲製造商Konami查詢，但過咗幾日都未有回覆。

盧俊宇懷疑港澳台三支旗消失，跟政治有關。

趕走小島又奶共

下個patch會將呢3個地方加返一支旗
叫五星紅旗

都冇人玩架啦

抵佢冇人玩 細個果陣d人講起踢波game都諗起winning 宜家個個都玩fifa

winning前幾年做得太柒 加上fifa pro club仲ultimate team搶左好多客

其實winning要轉型架啦,轉做RPG結合sandbox game可能係一條出路